{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052936",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005372",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "괴동선(槐東線)"
    },
    "text": "慶尚北道浦項市孝子駅とグェドン駅を結ぶ鉄道で、総延長は5.6kmだ。この鉄道は東海南部線の支線として、ポスコの工場引込線機能を遂行する。それでしばしばジェチョルソンまたは浦項制鉄線と呼ばれたりもする。この鉄道の建設は1968年4月25日に着工され、同年に孝子駅でグェドン駅区間が完工された。これとともに、総工事費2億3,313万1,000ウォンが投資された。そして1970年10月にはグェドン駅に浦項総合製鉄専用線が敷設された。この専用線は、浦項(ポハン)製鉄の職員専用の通勤列車を運行するため、開通されたが、2006年からは韓国鉄道公社とポスコの間の運行交渉が決裂して運行が中断された。グェドンはもともと、浦項市デソン面の一棟に達したが、1973年に松亭、ソンネ、東村、長興洞、烏川面の仁徳洞と共に浦項市に編入されて旬洞の一部になった。現在グェドンは浦項総合製鉄の組み立て金属中心の工場が立地する完全な工業地域だ。グェドンソンは現在は貨物専用路線であり、旅客輸送は行われていない。2008年にはこの鉄道が処理した貨物輸送量が263万2172トンだったが、この中で無煙炭は103万1,847トンで、雑貨は159万901トンだった。このように浦項総合製鉄工場と東海南部線を接続し、韓国全域と通じさせる役割をする鉄道だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この鉄道の名前は何ですか？",
            "answer": "この鉄道は浦項制鉄線とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "浦項市孝子駅からグェドン駅までの総延長は何キロメートルですか？",
            "answer": "孝子駅からグェドン駅までの総延長は5.6キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "この鉄道は何の支線として機能していますか？",
            "answer": "この鉄道は東海南部線の支線として、ポスコの工場引込線機能を遂行しています。"
        },
        {
            "question": "浦項総合製鉄専用線は何年に敷設されましたか？",
            "answer": "浦項総合製鉄専用線は1970年に敷設されました。"
        },
        {
            "question": "浦項総合製鉄専用線は何のために開通されましたか？",
            "answer": "浦項総合製鉄専用線は浦項製鉄の職員専用の通勤列車を運行するために開通されました。"
        },
        {
            "question": "浦項総合製鉄工場が立地する地域はどこですか？",
            "answer": "浦項総合製鉄工場が立地する地域はグェドンです。"
        },
        {
            "question": "現在、この鉄道は旅客輸送を行っていますか？",
            "answer": "現在、この鉄道は貨物専用路線であり、旅客輸送は行われていません。"
        },
        {
            "question": "2008年にこの鉄道が処理した貨物輸送量はどれくらいでしたか？",
            "answer": "2008年にこの鉄道が処理した貨物輸送量は263万2172トンでした。"
        },
        {
            "question": "無煙炭の輸送量は何トンでしたか？",
            "answer": "無煙炭の輸送量は103万1,847トンでした。"
        },
        {
            "question": "雑貨の輸送量は何トンでしたか？",
            "answer": "雑貨の輸送量は159万901トンでした。"
        },
        {
            "question": "この鉄道はどのような役割を果たしていますか？",
            "answer": "この鉄道は浦項総合製鉄工場と東海南部線を接続し、韓国全域と通じさせる役割を果たしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 409,
        "QA": 415
    }
}